\section{Partage des responsabilités entre le serveur et le client}
Afin qu'il soit le plus simple possible, le serveur n'aura que deux utilités :
\begin{enumerate}
   \item Transmettre les messages d'un joueur à l'autre.
   \item Lancer le jeu en disant au premier joueur de commencer.
\end{enumerate}
Tout le reste de l'intelligence sera dans le client.\\
Le problème de la fin de partie sera géré par l'état des connexions. Si un joueur se déconnecte, le serveur va le remarquer et ainsi fermer ses connexions. Le client encore connecté va le remarquer et aussi fermer sa connexion.\\
Le problème du gagné-perdu sera géré par chaque client sans communication réseau.\\
Une fois que un joueur a fini son tour, le client envoye à l'autre joueur que c'est à lui.

\subsection{Diagrammes d'activités}
\subsubsection{Remarques préliminaires}
Dans les diagrammes suivants, des numéros d'erreur vont apparaître. Voici leur signification et à quoi elle peut être due.
\begin{enumerate}
   \item Erreur d'écoute. Le port est sûrment déjà utilisé.
   \item Erreur d'envoie de message. Le socket est sûrment déconnecté.
   \item Erreur de connexion. L'adresse de l'hôte est sûrment faux.\\
\end{enumerate}

Dans les diagrammes suivants, des messages entre les clients et le serveur vont apparaître. Leur signification est décrite dans le chapitre 4.
\newpage

\subsubsection{Serveur}
\begin{figure}[!h]
   \center
   \includegraphics[scale=0.5]{Imgs/Serveur.png}
   \caption{Diagramme d'activités du serveur}
\end{figure}
\newpage

\subsubsection{Client}
\begin{figure}[!h]
   \center
   \includegraphics[scale=0.5]{Imgs/Client1.png}
   \caption{Diagramme d'activités du client avant le début d'une partie}
\end{figure}
\newpage
\begin{figure}[!h]
   \center
   \includegraphics[angle=90, scale=0.5]{Imgs/Client2.png}
   \caption{Diagramme d'activités du client durant une partie}
\end{figure}
\newpage